既然吐露港公路全封，不如俾陳果拍埋紅van電影續集

唔好爛尾得唔得

屌你

我欣賞呢個思維
吐露港宜家真係開party都得

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

本身第一集都唔係用吐露港拍啦
仲要套片咁難睇
劇情亂七八糟無邏輯
不了，拉

冇記錯紅van故事背景都係2019年

喂，呢個ok

要由頭拍過晒
咁垃圾

有一刻覺得個故事係香港真實發生左

仲要好撚多恐怖面罩人

打999冇人聽

惠英紅 任達華

風向撚唔洗再帶風向，一啲又話冇用，一啲又話再留會毒死

D人離奇死晒

講香港有一種細菌定係毒氣存在係成個環境。
TG？

原來預言故事嚟

豬嘴人

原來仲有中大人

原來神劇嚟

［旭日行動］唔好太依賴塞鐵

一個無法律的地方

大亞灣 boom 呀

唔再屌佢爛尾了，原來同依家香港情況一樣都唔知結局

大家都想返去本來的世界

本來嘅世界咪又係有問題，我哋需要一個新世界

神預言

戴面具嘅黑衫人

不如過埋紅隧

仲有着火嘅餐廳

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見，唔可以比手足既血白流啊屌

全民同我早早早早早起，繼續無限三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

我帶肥牛，烏冬

支持

原來仲有Major Tom社會信用評分

仆街仔用屌米

上網cap的

走得太前

ok牙

中大

樓主係岀名5毛，唔信請起底

我已follow佢哋，追到天腳底

勿回勿正負皮，多謝合作

原來2017，sor

L_Torreira=3=係岀名5毛，唔信請起底

我已follow佢哋，追到天腳底

勿回勿正負皮，多謝合作

又屈鳩人

係比個場我拍 tolo highway avenger

未來人
幾乎所有情節適用於現階段香港

踩單車出去

wa正wo

而家真係得返單車同紅Van做交通工具

(警告：內含劇透)

近期熱話，改篇自Mr. Pizza的高登同名小說《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》（下簡稱《紅van》），甫從宣佈改拍成電影時已經引起一輪熱話，熱潮自此一直燃燒至電影發出預告片，再到參與柏林影展及作為香港電影節的開幕電影，相較同期其他電影可謂已盡收先天之利。

趁著熱潮，在未看原著小說，只聽友人大略講述原著整個故事後，我已急不及待先看了電影。固然，正如一眾普遍評論，我認為《紅van》的確有著情節鬆散的問題，以致觀眾很容易看得一頭霧水，而且情節抽離、荒謬，又脫離了普遍觀眾預期想看到的懸疑驚慄，普遍反應是劣評如潮。

雖然如此，我卻不覺得這架《紅van》是如此「死火」。《紅van》雖以懸疑作包裝，但只要入場一看，便知其明顯是一個寓言故事，當你調整到以看寓言故事的心態去觀賞時，你便發覺這部陳果闊別香港影壇近十年後的回歸作實是頗有意思的。

《紅van》在其宣傳句語中已打正旗號寫出「還我香港」，電影要表達的思想不言而喻。當主角們坐上由旺角前往大埔的紅van穿過獅子山隧道一刻，他們所認識的香港已經不存在，有如現實中香港回歸後，我們認識的香港正被逐步蠶蝕：新移民來港、自由行政佔各區、樓價物價飆升、大財團取替小商戶、自由收窄、白色恐怖籠罩，我們的香港也正在消失。如果你說《紅van》中盲輝（李璨琛飾）斬極唔死，抑或飛機昱（袁浩楊飾）姦屍荒謬，我倒認為現實中的香港更為荒謬。

以荒謬作前題，能解釋對白生硬兼強行拉上社會話題的弊端。戲中角色對白是過份牽扯社會話題，以致角色與角色之間的互動彷彿是「九唔搭八」，對白不似「人話」。在面對危機時，眾人仍然不忘討論民生議題，難得收到外界通訊的游梓池（黃又南飾）說出他所知的大概現況，眾人似乎更關心普選以及誰是特首的問題，Pat（卓韻芝飾）經歷喪夫之痛卻又拉扯到樓價過高的現象。不過，以故事如此抽離及作為一個打正旗號「畫公仔畫出腸」的香港寓言背景之下，強拉社會話題的對白我是能夠接受的。而且，此類對白在如此人心惶惶的社會下，確是能打中很多人積壓的怨氣，而電影再代我們把這種怨憤宣洩出來而已。

導演陳果在《紅van》中將荒謬發揮到極致，戲中不乏殘忍或意識大膽的場面，例如飛機昱姦屍、眾人以小刀處決飛機昱等。均屬是慘不忍睹的畫面，可導演卻將此類畫面包裝成荒謬的黑色幽默，以發叔（任達華飾）及小巴司機（林雪飾）的市井抵死對白及誇張的演繹，淡化了畫面的殘酷。眾人處決飛機昱一幕節奏緩慢，各人逐個拿起小刀一刀一刀刺進一個入世未深的青年身上，回想起來無疑令人毛骨悚然。再深一層是，眾人私下審判一個青年，完全無視法治，口說一人一票看似民主，可眾人卻是逼於形勢不得不盲目附和，是多數人的暴政，主角游梓池曾經力陳己見，反對私下處決飛機昱，可惜在荒謬的人云亦云之下，他最後選擇了沉默，成為共犯。眾人的盲目冷血，比起畫面上的血腥更令人心寒。發叔及小巴司機的一唱一和滑稽對答，可以為這一幕灰暗的環境帶來一些苦中作樂的中和作用。

一幕幕的殘酷畫面，彷似是導演對這個香港的絕望。不過，我們仍能從這股絕望的氛圍之下找到希望。眾人處決了飛機昱成為共犯，後來又趕白膠漿（陳健朗飾）落車準備讓他自生自滅，彷彿是人性的幻滅。但在雨中，他們竟尋回了猶如不死身的盲輝，讓他上車，再接回白膠漿，一起踏上未知的茫茫前路，經歷過患難（被裝甲車及面具人追擊），他們似乎是尋回了人性之中的一點光輝，也或許是一種對自己所犯下的罪孽的一種自我救贖。

電影最後一幕令人印象深刻，天忽然下起紅色的雨，紅雨與紅van，赤化的意象顯而易見，眾人在紅van中望著窗外逐漸遠離的大埔，「For here, Am I sitting in a tin can」，對於大埔的回憶往事立即湧上各人腦海。這一幕猶如香港回歸一刻，電影畫面最後一幕，看著紅van逐漸遠去，正如香港最後一任港督彭定康同樣在大雨中乘船歸去。

那麼，電影的結局是怎樣呢？導演早已明言會有下一集，紅van未知的將來由導演繼續編寫延續。那麼，我們香港的未來，是希望？是絕望？你和我現在都正在執導編寫當中。

笑撚咗

可唔可以refer呢個case 俾CC台神探我懷疑Mr. Pizza係未來人

全中呀喂

突發：有方法ko 銳武裝甲車

?

用紅van

推到畀手足見到

但係又幾清喎

999報案中心冇人聽？

屌那星 陳果 未來人黎
突登唔拍下半集 廢時燈撚死我地 畀我地靜靜地贏
之前一個二個仲反佢

佢走得太前，同牙琦一樣

個feel好啱拍

屌 果日先同個frd講起

駁唔刀
天佑 仲教埋大家點做低裝甲車

大亞灣

姦屍

屌你 落血雨 係咪班賤畜啲血

自製黃色經濟圈

紅隧都可以拍拆彈專家

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻🤟🏻

記得有一段無啦啦話自己用3台 電話收爆格

可以轉用徐天祐做男主角
卓韻芝依然係大茄
胃英虹同卡士蘭可以慘死
但係可唔可以俾班中大仔復活？

繼續吹
不過都冇電影評論學會吹得咁天花龍鳳
吹到拎埋評論學會最佳電影最佳導演

卓韻芝有句對白係
「你不如話出面有速龍」添

誠哥

拍返個原著版 改篇真係睇到屌出黎

大家無謂再呃自己出面一切正常
好撚應景

一開頭姦殺

姦屍添

癡線 原來係神劇本

大家無謂再呃自己話出面一切正常

岩岩睇返 頭十分鐘已經係神預言
好多對白都同而家香港好吻合

青春一代=春袋

大家無謂再呃自己話出面一切係正常，我諗，大家係時候停一停，面對我哋見到嘅現實。

開一套新野
那夜凌晨，我插上了旺角開往大埔的水炮車